%@metapost:6diversexo29.mp
%@Auteur:\url{www.cahierdetexte.com/fichiers/1021/41641.pdf}\par
\begin{Enumerate}
\item {\sffamily Construction du puzzle.}\\{\em La construction se
    fera sur une feuille non quadrillée.}
  \begin{enumerate}
  \item Construire deux demi-droites perpendiculaires $[Ax)$ et
    $[Ay)$, puis tracer le cercle de centre $A$ et de rayon
    7,5~cm. Il coupe la demi-droite $[Ax)$ en $B$ et la
    demi-droite $[Ay)$ en $C$.
  \item Sur le segment $[AC]$, placer les points $E$ et $F$ tels que
    $AE=EF=3$~cm.
  \item Tracer la perpendiculaire à la droite $(AE)$ passant par $E$
    et placer les points $G$ et $H$ sur cette droite tels que
    $EG=GH=3$~cm.
  \item Tracer la droite $(BH)$, puis la perpendiculaire à la
    droite $(BH)$ passant par $C$.\\ Elle coupe la droite $(BH)$ en $J$.
  \item Tracer le segment $[AH]$.
  \item Tracer la droite $(d_1)$, perpendiculaire à la droite
    $(AE)$ passant par $F$, puis la droite $(d_2)$, perpendiculaire à
    la droite $(EH)$ passant par $G$.
  \item La droite $(d_2)$ coupe le segment $[AH]$ en $I$ et la
    droite $(d_1)$ en $K$.
  \item Gommer les traits de construction afin de ne conserver que
    ceux du modèle ci-dessous {\em qui n'est pas en vraie
      grandeur}.\\Découper les cinq pièces du puzzle.
  \end{enumerate}
  \[\includegraphics{6diversexo29-1}\]
\item {\sffamily Utilisation du puzzle.}
  \\Utiliser {\em toutes} les pièces du puzzle pour former un
  carré. {\em Construire sur la copie une solution pour ce
    carré.}
\end{Enumerate}